商台員工四月起將被安排放無薪假！

［慶祝夠未］警 世 文！一齊打返起文宣戰線好嗎

求幫推

近日新冠肺炎（武漢肺炎）疫情嚴重，在香港市民人人缺乏口罩的情況下，不少公司都安排員工在家上班，或者輪流放假，以減低傳染的風險。國際城市陸續封關，加上香港關口實施管制下，旅遊業大受打擊，市民擔心中招，都紛紛留家不外出，導致飲食業和零售業都一片蕭條。不少公司都宣布減薪、裁員或者要求員工放無薪假，以減低成本負擔。營運60年的商業電台今日宣布，4月開始有新措施：「有鑑於目前社會情況及疫情持續，本台在不影響廣播服務的大前提下，正與員工作出無薪假期的安排。商業電台會一如既往堅守崗位，服務全港市民，與香港人共渡時艱。」

商台DJ森美接受《晴報》電話訪問時承認受到影響，但明白亦會體諒，他說：「呢個經濟環境之下，大家都要盡力、努力啦！經濟的確係差咗，上年運動開始直至依家疫情，都幾個月無（正常）收入，但唔只我一個，香港好多人都係，不要緊，希望總會在明天。如果我哋嘅減薪可以換來其他同事唔需要被辭職，都係一件好事嚟嘅，畢竟好多人好需要呢份工作。」

主持《雲妮鍾情》的女DJ雲妮表示：「我個人就影響不大，知道很多公司都裁員，好感恩我哋全體同事可以繼續有工作，也會和公司共渡時艱！」

商台之外，新城電台同樣是私營機構，現時由長江和記實業旗下的長江實業及和記黃埔各持一半股權。新城DJ葉文輝（啤梨）表示：「聽到商台呢個決定，都好想關心一下大家同業嘅情況如何。暫時新城冇類似嘅措施，呢邊有集團支持，暫時冇事，不過自己平時錄廣告或者外面司儀工作就全部冇晒，好多原定的公司周年晚宴或者活動都取消晒，收入係少咗好多。」他表示受惠於李嘉誠創立的公司員工福利，可獲發酒精搓手液，自己亦靠朋友努力撲口罩和日常用品。

龜呢

車厙

唔係應該多咗人聽咩

youtube計view數收錢咩....
冇公司落廣告咪冇錢